Algumas propriedades de estilização de elementos HTML

height: ajusta a altura do elemento
width: ajusta a largura do elemento
padding: ajusta o espaçamento interno do elemento
margin: ajusta o espaçamento externo do elemento


comportamentos inline e block:
block: itens bloqueiam elementos na mesma linha 
inline: elemento permite que outros elementos estejam na mesma linha
inline-block: nós definimos o tamanho da largura do fim do elemento para que outro elemento ocupe a mesma linha


Como remover os estilos que o navegador cria automaticamente:
Utilizando o arquivo reset.css, encontrado na web;

Posicionamentos: 
position: static -> mantem a posição do elemento no seu ponto inicial
position: relative -> podemos modificar a posição do elemento, a partir do ponto inicial através das propriedades: top, bottom, left, right
position: absolute -> modifica o ponto inicial do elemento ( a origem é o topo da página html ) utilizando as mesmas propriedades acima;

OBS: Para que um elemento com posição absoluta seja interno de um outro elemento, esse outro elemento deve possuir posição relativa


Bordas:
border-color: propriedade que define a cor da borda de um elemento
border-style: propriedade que define o estilo da borda e um elemento
border-width: propriedade que define a esspessura da borda de um elemento.

podemos declarar apenas com a propriedade border:
border: width style color -> exemplo: border: 2px solid #000000 

outra propridade de borda:
border-radius: propriedade que define o tamanho do raio dos cantos da borda do elemento.

Comportamentos: iteração do site com o cliente passando o mouse.]
hover => quando o mouse passa por cima do elemento 
active => mantendo o mouse clicado no elemento
transition: realizar transições do elemento ( exemplo: transition: 0.4s background-color )
cursor: modificar estilo do cursor quando houver essa transição de comportamento
transform: modificar o estilo ( dimensões, tamanho, largura, rotação ) proporcionalmente em todo o elemento 

OBS Formulário:
por padrão, label e input possuem display: inline como propriedade por padrão.

propriedade de Flutuação:
float: Faz com que o elemento se desloque da página ( flutue ) mantendo a sua "sombra" no mesmo local, pode ser posionado na direita ( right ) ou esquerda ( left ) fazendo com que elementos próximos a ele fiquem em sua volta. Mais utilizados em imagens ao lado de textos.

OBS: para limpar o float, utilizamos a propriedade clear, na classe seguinte que quisermos, a partir dela limpar a consequencia do float da imagem. O float afeta toda a página após o elemento que está flutuando, para que não afete, utilizamos na classe seguinte a propriedade 
clear: left ou right;